{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "1.  내일 친구와 함께 놀이공원에 (....).",
            "option_1"      : "①  가는 편이다",
            "option_2"      : "②  가는 중이다",
            "option_3"      : "③  가기로 했다",
            "option_4"      : "④  간 적이 있다",
            "detail"        : "I decided to go to the amusement park with my friend tomorrow.",
            "correctAnswer" : "③  가기로 했다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "2. 혼자 살다 보니 시간이 (....)가족이 그리워진다.",
            "option_1"      : "①  지나거나",
            "option_2"      : "②  지나도록",
            "option_3"      : "③  지나거든",
            "option_4"      : "④  지날수록",
            "detail"        : "As I live alone, I miss my family as time goes by.",
            "correctAnswer" : "④  지날수록",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "3. 아침에 늦게 (일어나는 바람에) 기차를 놓쳤다.",
            "option_1"      : "①  일어난 탓에",
            "option_2"      : "②  일어난 김에",
            "option_3"      : "③  일어나는 대신",
            "option_4"      : "④  일어나는 대로",
            "detail"        : "I missed the train because I woke up late in the morning.",
            "correctAnswer" : "①  일어난 탓에",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "4. 경기에서 이기고 지는 것은 (연습하기에 달려 있다).",
            "option_1"      : "①  연습할 따름이다",
            "option_2"      : "②  연습할 모양이다",
            "option_3"      : "③  연습하기 나름이다",
            "option_4"      : "④  연습하기 십상이다",
            "detail"        : "Winning or losing a game depends on practice.",
            "correctAnswer" : "③  연습하기 나름이다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "47_5_img",
            "option_1"      : "①  주스",
            "option_2"      : "②  콜라",
            "option_3"      : "③  우유",
            "option_4"      : "④  커피",
            "correctAnswer" : "①  주스",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "47_6_img",
            "option_1"      : "①  학원",
            "option_2"      : "②  마트",
            "option_3"      : "③  사진관",
            "option_4"      : "④  세탁소",
            "correctAnswer" : "②  마트",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "47_7_img",
            "option_1"      : "①  전기 절약",
            "option_2"      : "②  날씨 정보",
            "option_3"      : "③  건강 관리",
            "option_4"      : "④  화재 예방",
            "correctAnswer" : "④  화재 예방",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "47_8_img",
            "option_1"      : "①  구입 안내",
            "option_2"      : "②  접수 방법",
            "option_3"      : "③  등록 문의",
            "option_4"      : "④  주의 사항",
            "correctAnswer" : "②  접수 방법",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "47_9_img",
            "option_1"      : "①  축제는 올해 처음 열린다.",
            "option_2"      : "②  축제는 주말 이틀 동안 진행된다.",
            "option_3"      : "③  축제에서 체험을 하려면 예약해야 한다.",
            "option_4"      : "④  축제에서 전통 요리를 사 먹을 수 있다.",
            "correctAnswer" : "②  축제는 주말 이틀 동안 진행된다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "47_10_img",
            "option_1"      : "①  신문을 보는 사람의 비율은 20대와 60대가 같다.",
            "option_2"      : "②  모든 세대가 텔레비전보다 신문을 더 많이 본다.",
            "option_3"      : "③  신문을 보는 사람의 비율은 60대가 40대보다 낮다.",
            "option_4"      : "④  텔레비전을 보는 사람의 비율은 20대가 40대보다 높다.",
            "correctAnswer" : "③  신문을 보는 사람의 비율은 60대가 40대보다 낮다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q11.\n 만화방이 단순히 만화를 보는 공간에서 벗어나 볼거리,먹을거리를 함께즐길 수 있는 ‘만화카페’로 다시 태어나고 있다. 이 만화카페는 ‘만화를 보는 공간’이라는 점에서 만화방과 비슷하다. 그러나 밝은 조명과 세련된 분위기에서 고급 커피까지 마실 수 있다는 점이 다르다. 만화방이 주로 남자들에게 인기가 많았다면 만화카페는 10,20대 여성들에게 인기가 많다.",
            "option_1"      : "①  만화카페는 만화방과 실내 분위기가 비슷하다.",
            "option_2"      : "②  만화카페는 주로 남성들에게 인기를 끌고 있다.",
            "option_3"      : "③  만화카페는 커피를 마시기 위한 곳으로 새롭게 태어났다.",
            "option_4"      : "④  만화카페는 볼거리와 먹을거리를 모두 즐길 수 있는 곳이다.",
            "detail"        : " Comic cafes are reborn as `comic cafes` where you can enjoy things to see and eat together, away from simply watching cartoons. This comic cafe is similar to a comic book cafe in that it is a 'comic reading space'. However, the difference is that you can even drink luxury coffee in bright lighting and sophisticated atmosphere. While comic book cafes were mostly popular with men, cartoon cafes are popular with women in their teens and 20s.",
            "correctAnswer" : "④  만화카페는 볼거리와 먹을거리를 모두 즐길 수 있는 곳이다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q12.\n  카카오가 건강에 도움이 된다는 사실이 새롭게 알려졌다. 카카오에 있는단백질,지방,칼슘과 같은 영양 성분이 감기 예방,집중력 향상 등에 효과가있다는 것이다. 그러나 카카오는 그 자체로 먹기가 어려워 일반적으로초콜릿 형태로 먹는다. 그런데 너무 단 초콜릿은 오히려 건강을 해칠 수있어 많이 먹는 것은 피해야 한다.",
            "option_1"      : "①  카카오를 먹으면 집중력을 높일 수 있다.",
            "option_2"      : "②  초콜릿은 영양 성분이 풍부해서 많이 먹어야 한다.",
            "option_3"      : "③  카카오보다 초콜릿 형태로 먹는 것이 건강에 더 좋다.",
            "option_4"      : "④  초콜릿의 재료가 카카오라는 사실이 처음으로 알려졌다.",
            "detail"        : " It is newly known that cacao is beneficial to health. Nutrient ingredients such as protein, fat, and calcium in cacao are effective in preventing colds and improving concentration. However, cacao is difficult to eat on its own, so it is generally eaten in the form of chocolate. However, too sweet chocolate can harm your health, so you should avoid eating too much.",
            "correctAnswer" : "①  카카오를 먹으면 집중력을 높일 수 있다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q13.\n(가)요즘 꽃차를 즐겨 마시는 사람들이 늘고 있다.\n(나)마음을 안정시키는 효과를 얻을 수 있기 때문이다.\n(다)깨끗하게 재배한 꽃으로 차를 만들어 마시는 것이 좋다.\n(라)그런데 길가에 피어 있는 꽃으로 차를 만드는 것은 피해야 한다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(나)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (가)-(라)-(나)-(다)",
            "option_3"      : "③  (다)-(라)-(가)-(나)",
            "option_4"      : "④  (다)-(가)-(라)-(나)",
            "detail"        : " These days, more and more people enjoy drinking flower tea. This is because it can have a stabilizing effect. However, you should avoid making tea with flowers blooming on the side of the road. ",
            "correctAnswer" : "①  (가)-(나)-(라)-(다)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q14.\n(가)이불을 세탁해서 밖에 널어 두고 장을 보러 나갔다.\n(나)비가 오는 것을 보고 이웃이 대신 이불을 걷어 준 것이었다.\n(라)도착해 보니 이불을 보관하고 있다는 메모가 문 앞에 붙어 있었다.\n(다)갑자기 비가 내려서 이불이 걱정되어 집으로 서둘러 돌아왔다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(다)-(나)-(라)",
            "option_2"      : "②  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(가)-(나)",
            "detail"        : " I washed the blankets and hung them outside and went grocery shopping. Suddenly it rained and I was worried about the blanket, so I hurried back home. When I arrived, a note was posted in front of the door saying that I was keeping the blanket. Seeing the rain, the neighbor removed the blanket instead",
            "correctAnswer" : "②  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q15.\n(가)회의 결과 쓰레기 주소 실명제를 실시하기로 의견을 모았다.\n(나)시청 직원들이 쓰레기를 줄이는 방안에 대해 회의를 열었다.\n(다)그러나 주민들은 개인 정보 유출 가능성 때문에 반대하고 있다.\n(라)주소를 써서 버리면 책임 의식이 생길 것이라고 보았기 때문이다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(나)-(다)-(라)",
            "option_2"      : "②  (가)-(다)-(나)-(라)",
            "option_3"      : "③  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_4"      : "④  (나)-(라)-(가)-(다)",
            "detail"        : " City Hall staff held a meeting on how to reduce waste. As a result of the meeting, they agreed to implement the real-name garbage address system. This is because I thought that if I write down the address and throw it away, I would have a sense of responsibility However, residents are opposed because of the possibility of personal information leakage.",
            "correctAnswer" : "③  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q16.\n   악보 없이 공연하는 것은 피아니스트들의 오랜 전통이다. 이에 대해 일부사람들은 악보를 외우는 것보다는 (....)시간을 써야 한다고말한다. 그러나 악보를 외우면 작곡가를 좀 더 이해하게 되어 결국 작품에대한 표현력이 풍성해질 수 있다.",
            "option_1"      : "①  전통을 이해하는 데에",
            "option_2"      : "②  표현력을 높이는 데에",
            "option_3"      : "③  공연을 기획하는 데에",
            "option_4"      : "④  장단점을 설명하는 데에",
            "detail"        : " Performing without music is a long tradition for pianists. In response, some people say that time should be spent to improve expressiveness rather than memorizing music. However, memorizing the score can lead to a better understanding of the composer, which can eventually enrich the expressive power of the work.",
            "correctAnswer" : "②  표현력을 높이는 데에",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q17.\n  자신에게 필요하지 않은 물건을 봉사단체에 기증하는 시민들이 늘고있다 . 그런데 이러한 물건 중에 (....)많다. 그래서 쓸 만한물건을 골라내는 데 많은 인력과 비용이 소모된다. 물건을 기증할 때에는다른 사람들이 다시 사용할 것이라는 점을 고려해야 할 것이다.",
            "option_1"      : "①  구입하기 어려운 것이",
            "option_2"      : "②  보관이 쉽지 않은 것이",
            "option_3"      : "③  재사용하기 곤란한 것이",
            "option_4"      : "④  용도가 다양하지 않은 것이",
            "detail"        : " More and more citizens are donating things they don't need to volunteer organizations. However, there are many of these items. Therefore, it takes a lot of manpower and money to pick out usable items. When you donate something, you should consider that others will use it again.",
            "correctAnswer" : "③  재사용하기 곤란한 것이",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q18.\n  한 가전 업체에서 옷을 태우지 않는 다리미를 내놓았다. 작동 원리는다림질하다 손을 떼면 다리미 밑판 앞뒤에서 다리가 튀어나와 옷과 다리미사이에 간격이 생기는 방식이다. 다리미를 다시 잡으면 다리가 들어간다. 별것 아닌 듯한 이 다리미에 시장의 반응은 뜨거웠다. 많은 사람들이 고민하던 (.....)때문이다.",
            "option_1"      : "①  가격을 저렴한 수준으로 낮추었기",
            "option_2"      : "②  모양을 적절한 방법으로 바꾸었기",
            "option_3"      : "③  내용을 합리적인 방식으로 설명했기",
            "option_4"      : "④  문제를 새로운 아이디어로 해결했기",
            "detail"        : " A home appliance manufacturer has released an iron that does not burn clothes. The principle of operation is that when you release your hand while ironing, the legs protrude from the front and back of the iron base, creating a gap between the clothes and the iron. If you grab the iron again, the leg goes in. The market's response to this seemingly insignificant iron was hot. It's because a lot of people were worried about solved the problem with a new idea.",
            "correctAnswer" : "④  문제를 새로운 아이디어로 해결했기",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q19.\n  요즘 아빠들은 아이들에게 친구 같은 존재가 되고 싶어한다. (....)아이가 어릴 때는 친구 같은 아빠가 필요하다. 서로 사랑하는 마음을 표현하는 과정을 통해 부모와 자식 간의 신뢰가 깊어질 수 있기 때문이다. 그런데 아이의 인성이 완성되는 청소년기에는 ‘권위 있는 아빠’의 역할도중요하다. 아빠의 권위 있는 말과 행동은 아이의 삶에 판단 기준이 되어아이가 바른 길로 가는 데 도움을 줄 수 있기 때문이다.\nQ19.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  반면",
            "option_2"      : "②  물론",
            "option_3"      : "③  차라리",
            "option_4"      : "④  그러면",
            "detail"        : " These days, fathers want to be friends with their children. When a child is young, he needs a father like a friend. This is because trust between parents and children can be deepened through the process of expressing love for each other. However, the role of an `authoritative father` is also important in adolescence when the child's personality is completed. This is because the authoritative words and actions of the father can serve as a criterion for judging the child's life and help the child go the right way.",
            "correctAnswer" : "②  물론",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q20.\n  요즘 아빠들은 아이들에게 친구 같은 존재가 되고 싶어한다. (....)아이가 어릴 때는 친구 같은 아빠가 필요하다. 서로 사랑하는 마음을 표현하는 과정을 통해 부모와 자식 간의 신뢰가 깊어질 수 있기 때문이다. 그런데 아이의 인성이 완성되는 청소년기에는 ‘권위 있는 아빠’의 역할도중요하다. 아빠의 권위 있는 말과 행동은 아이의 삶에 판단 기준이 되어아이가 바른 길로 가는 데 도움을 줄 수 있기 때문이다.\nQ20. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  아이들은 자기 스스로 인성을 완성할 수 있다.",
            "option_2"      : "②  청소년기에는 친구 같은 아빠의 역할이 더 중요하다.",
            "option_3"      : "③  친구 같은 아빠는 아이가 바른 길로 가도록 도움을 준다.",
            "option_4"      : "④  권위 있는 아빠는 아이에게 삶의 판단 기준을 제시할 수 있다.",
            "detail"        : " These days, fathers want to be friends with their children. When a child is young, he needs a father like a friend. This is because trust between parents and children can be deepened through the process of expressing love for each other. However, the role of an `authoritative father` is also important in adolescence when the child's personality is completed. This is because the authoritative words and actions of the father can serve as a criterion for judging the child's life and help the child go the right way.",
            "correctAnswer" : "④  권위 있는 아빠는 아이에게 삶의 판단 기준을 제시할 수 있다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q21.\n  최근 동물 대신 식물을 키우려는 사람들이 늘고 있다. 동물은 돌보려면많은 시간과 비용이 드는 데 비해 식물은 키우기도 쉽고 실내 공기도 깨끗하게 해주기 때문이다. 또한 식물은 이웃과 (....)지내는많은 현대인들에게 외로움을 달래 주거나 정서적으로 위안을 주기도 한다. 이처럼 식물을 삶의 동반자로 생각하는 사람들이 늘면서 ‘반려식물’이라는신조어까지 생겼다.\nQ21.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  담을 쌓고",
            "option_2"      : "②  못을 박고",
            "option_3"      : "③  머리를 맞대고",
            "option_4"      : "④  고개를 숙이고",
            "detail"        : " Recently , more and more people are trying to grow plants instead of animals. Because while it takes a lot of time and money to take care of animals, plants are easy to grow and cleans the indoor air. Plants also soothe loneliness or emotionally comfort many modern people who build walls with their neighbors. As more and more people think of plants as their companions of life, there is even a new word called `returning plant`.",
            "correctAnswer" : "①  담을 쌓고",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q22.\n  최근 동물 대신 식물을 키우려는 사람들이 늘고 있다. 동물은 돌보려면많은 시간과 비용이 드는 데 비해 식물은 키우기도 쉽고 실내 공기도 깨끗하게 해주기 때문이다. 또한 식물은 이웃과 (....)지내는많은 현대인들에게 외로움을 달래 주거나 정서적으로 위안을 주기도 한다. 이처럼 식물을 삶의 동반자로 생각하는 사람들이 늘면서 ‘반려식물’이라는신조어까지 생겼다.\nQ22.(  )이 글의 중심 생각을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  동물을 돌보는 데에 시간과 비용이 많이 든다.",
            "option_2"      : "②  삶의 반려자로 식물을 찾는 사람들이 늘고 있다.",
            "option_3"      : "③  식물을 키우면 실내 공기를 깨끗하게 할 수 있다.",
            "option_4"      : "④  정서적 안정을 위해 반려동물을 키우는 것이 좋다.",
            "detail"        : " Recently , more and more people are trying to grow plants instead of animals. Because while it takes a lot of time and money to take care of animals, plants are easy to grow and cleans the indoor air. Plants also soothe loneliness or emotionally comfort many modern people who build walls with their neighbors. As more and more people think of plants as their companions of life, there is even a new word called `returning plant`.",
            "correctAnswer" : "②  삶의 반려자로 식물을 찾는 사람들이 늘고 있다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q23.\n  계산원으로 일하러 오라는 소식을 듣고 고민에 빠졌다. 마흔을 넘은 늦은나이 때문이었다. 격려해 주는 남편 덕분에 용기를 냈다. 그러나 계산하는일은 만만치 않았다. 신입 직원 교육을 받는데 주의 사항을 수첩에 적어가며 외워도 금방 잊어버리기 일쑤였다. 며칠 뒤 일을 시작한다는 말에눈앞이 캄캄했다.\n일을 시작한 첫날,아침부터 밀려드는 손님들로 인해 ``등에서 땀이 흘렀다``. 모든 게 미숙했다. 계산을 잘못 해서 창피한 적도 많았다. 그래도 사람을대하다 보니 웃을 일도 있었다. 외국인 손님이 왔을 때였다. 서투른 영어를총동원해서 말을 건네려고 하자,그가 “봉투 하나 주세요.”라며 한국말을하는 게 아닌가. 순간 놀라면서도 속으로 웃음이 났다.\nQ23. 밑줄 친 부분에 나타난 나의 심정으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  짜증스럽다",
            "option_2"      : "②  실망스럽다",
            "option_3"      : "③  불만스럽다",
            "option_4"      : "④  당황스럽다",
            "detail"        : " I was worried when I heard that I was told to come to work as a cashier. It was because of the late age of over forty. Thanks to my husband who encouraged me, I had the courage. However, the calculation was not easy. When I was training as a new employee, I often forgot it quickly even if I wrote down the precautions in my notebook and memorized them. My eyes were dark when I heard that I was going to start working a few days later.\nOn the first day of work, I was sweating on my back because of the customers who were flooding in from the morning. Everything was immature. I was embarrassed because I made a mistake in the calculation. But there were things that made me laugh because I was dealing with people. It was when a foreign guest came. When I tried to talk to him because he mobile all the clumsy English, he said, ``Give me a bag``. I think you're speaking Korean. I was surprised at the moment, but I laughed inside.",
            "correctAnswer" : "④  당황스럽다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q24.\n 계산원으로 일하러 오라는 소식을 듣고 고민에 빠졌다. 마흔을 넘은 늦은나이 때문이었다. 격려해 주는 남편 덕분에 용기를 냈다. 그러나 계산하는일은 만만치 않았다. 신입 직원 교육을 받는데 주의 사항을 수첩에 적어가며 외워도 금방 잊어버리기 일쑤였다. 며칠 뒤 일을 시작한다는 말에눈앞이 캄캄했다.\n일을 시작한 첫날,아침부터 밀려드는 손님들로 인해 ``등에서 땀이 흘렀다``. 모든 게 미숙했다. 계산을 잘못 해서 창피한 적도 많았다. 그래도 사람을대하다 보니 웃을 일도 있었다. 외국인 손님이 왔을 때였다. 서투른 영어를총동원해서 말을 건네려고 하자,그가 “봉투 하나 주세요. ”라며 한국말을하는 게 아닌가. 순간 놀라면서도 속으로 웃음이 났다.\nQ24. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  나는 남편의 격려 덕분에 계산 실력이 늘었다.",
            "option_2"      : "②  나는 외국인 손님이 왔을 때 영어로 대화했다.",
            "option_3"      : "③  나는 늦은 나이였지만 용기를 내어 일을 시작했다.",
            "option_4"      : "④  나는 신입 직원 교육을 받을 때 수첩을 잃어버렸다.",
            "detail"        : " I was worried when I heard that I was told to come to work as a cashier. It was because of the late age of over forty. Thanks to my husband who encouraged me, I had the courage. However, the calculation was not easy. When I was training as a new employee, I often forgot it quickly even if I wrote down the precautions in my notebook and memorized them. My eyes were dark when I heard that I was going to start working a few days later.\nOn the first day of work, I was sweating on my back because of the customers who were flooding in from the morning. Everything was immature. I was embarrassed because I made a mistake in the calculation. But there were things that made me laugh because I was dealing with people. It was when a foreign guest came. When I tried to talk to him because he mobile all the clumsy English, he said, `Give me a bag`. I think you're speaking Korean. I was surprised at the moment, but I laughed inside.",
            "correctAnswer" : "③  나는 늦은 나이였지만 용기를 내어 일을 시작했다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "25. 한류 배우 인기 폭발,해외 광고 요청 줄 이어...............",
            "option_1"      : "①  한류 배우는 떨어진 인기로 해외 광고에 출연할 기회가 줄어들었다.",
            "option_2"      : "②  한류 배우가 인기를 끌기 위해서는 해외 광고에 많이 출연해야 한다.",
            "option_3"      : "③  한류 배우는 인기에 상관없이 해외에서 광고 출연 요청을 받고 있다.",
            "option_4"      : "④  한류 배우가 큰 인기를 얻으면서 해외 광고 출연 요청이 잇따르고 있다.",
            "detail"        : " As 한류 actors gained huge popularity following the explosion of popularity of 한류 actors and requests for overseas advertisements, requests for overseas advertisements are continuing.",
            "correctAnswer" : "④  한류 배우가 큰 인기를 얻으면서 해외 광고 출연 요청이 잇따르고 있다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "26. 황금연휴,여행 업계 오랜만에 웃어...........",
            "option_1"      : "①  긴 연휴로 여행 업계가 오랜만에 활기를 찾았다.",
            "option_2"      : "②  짧은 연휴에도 여행을 하려는 사람이 여전히 많다.",
            "option_3"      : "③  연휴가 길지 않아 여행을 예약하는 사람이 많지 않다.",
            "option_4"      : "④  연휴 기간 동안 업계는 만족할 만한 여행 상품을 준비했다.",
            "detail"        : " The travel industry has been revitalized for the first time in a long time due to the golden holiday and the long holiday that has been laughed for the first time in a long time.",
            "correctAnswer" : "①  긴 연휴로 여행 업계가 오랜만에 활기를 찾았다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "27. 배추 생산 과잉,농민들 한숨............. ",
            "option_1"      : "①  배추의 생산량이 부족하여 농민들이 실망했다.",
            "option_2"      : "②  배추 농사가 잘 되어 농민들이 희망에 차 있다.",
            "option_3"      : "③  배추가 적게 생산되어 농민들의 기대감이 낮아졌다.",
            "option_4"      : "④  배추가 필요 이상으로 생산되어 농민들이 힘들어한다.",
            "detail"        : " Excess production of cabbage, farmers sigh. The cabbage is produced more than necessary, making it difficult for farmers.",
            "correctAnswer" : "④  배추가 필요 이상으로 생산되어 농민들이 힘들어한다.",
            "score"         : "2"
        }
    ]
   
}
